**工人物语II**
是一款[即时战略](../Page/即时战略.md "wikilink")[电脑游戏](../Page/电脑游戏.md "wikilink"),
由[Blue Byte
Software开发于](../Page/Blue_Byte_Software.md "wikilink")1996年发行.
其gamplay与前作[工人物语及为相似](../Page/工人物语.md "wikilink")，虽是以罗马为主题且增强了画质.

## Gameplay

玩家可以玩任意一格战役或通过自定义剧情来玩工人物语II。玩家也可以通过分屏在同一台电脑上与其他玩家进行对抗，但需要额外的[鼠标](../Page/鼠标.md "wikilink")\[1\]
玩家的主要目标是建造发展经济和征服对手.
每个地图开始时都只有一个[仓库](../Page/仓库.md "wikilink")、部分工具和材料若干。当选好建筑地后，奴隶通过道路网运输货物和工具，然后由持工具的奴隶来建设。经济是基于原材料的收集，包括[食物](../Page/食物.md "wikilink")、[石头](../Page/石头.md "wikilink")、[木材和](../Page/木材.md "wikilink")[矿石](../Page/矿石.md "wikilink")。玩家可以分配各个建筑材料的百分比。所有的材料都有其特有的功能，例如：食物可以使矿工去采矿、石头和木材可以建造建筑物不同的矿可以用于建造不同的[工具和武器](../Page/工具.md "wikilink")。

玩家拥有有限的领土建造建筑物和道路。 游戏刚开始时，主仓库时主要的建筑辐射周边地带， 可以通过在领土边界地带建设军事建筑来扩展领土。
每个军事建筑需至少一名士兵驻守，以获得领土扩张的奖励。 可通过制作剑和盾牌来征集奴隶升级为士兵。
金条可以提升士兵的等级，使他们在战斗中更加强大。玩家可以派士兵对对手的进行攻击，当击败躲在军事设施中的敌军，占领并获得附近的领地。
当占领敌军的所有军事建筑和仓库时， 屏幕会弹出一个对话框，让玩家选择退出游戏或者继续歼灭敌军。

## 游戏爱好者制作的工具

### 地图编辑器

以下两个是较知名的地图编辑器

### 翻译工具

### 对象编辑器

### 其他工具

## 參考文獻

[de:Die Siedler\#Die Siedler II – Veni, Vidi,
Vici](../Page/de:Die_Siedler#Die_Siedler_II_–_Veni,_Vidi,_Vici.md "wikilink")

[T](../Category/1996年电子游戏.md "wikilink")
[T](../Category/DOS游戏.md "wikilink")
[2](../Category/工人物语系列.md "wikilink")

1.